%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=34]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usetikzlibrary{angles}
\usetikzlibrary{quotes}

\title{Produit scalaire}

\begin{document}


\begin{frame}
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=0.7]
    \coordinate (A) at (0,0);
    \coordinate (B) at (11,0);
    \coordinate (C) at ({241/22},{sqrt(169-(241/22)*(241/22))});
    \coordinate (D) at ($(A)+(C)-(B)$);

\draw (A) -- (B) node[below right, midway]{11} node[midway]{//}-- (C) node[midway]{$\times$} -- (D) node[midway]{//} -- cycle node[midway]{$\times$} node[left, midway]{7};

\draw (A) node[below left]{$A$};
\draw (B) node[below right]{$B$};
\draw (C) node[above right]{$C$};
\draw (D) node[above left]{$D$};
\draw (A) -- (C) node[below, midway]{13};
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Calculer le produit scalaire $\vecteur{AB}.\vecteur{AD}$.
\item Le quadrilatère $ABCD$ est-il rectangle ?
\end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=0.7]
    \coordinate (A) at (0,0);
    \coordinate (B) at (9,0);
    \coordinate (C) at (13,4);
    \coordinate (D) at ($(A)+(C)-(B)$);

\draw (A) -- (B) node[below right, midway]{9} node[midway]{//}-- (C) node[midway]{$\times$} -- (D) node[midway]{//} -- cycle node[midway]{$\times$} node[above left, midway]{5};

\draw (A) node[below left]{$A$};
\draw (B) node[below right]{$B$};
\draw (C) node[above right]{$C$};
\draw (D) node[above left]{$D$};
\draw (A) -- (C) node[below, midway]{12};
\draw pic ["$\alpha$", draw, blue, angle radius=1.5cm, angle eccentricity=1.2] {angle=B--A--D};
  \end{tikzpicture}
\end{center}

On souhaite déterminer une mesure de l'angle $\widehat{BAD}$.
\begin{enumerate}
\item Calculer le produit scalaire $\vecteur{AB}.\vecteur{AD}$.
\item Exprimer le produit scalaire $\vecteur{AB}.\vecteur{AD}$ en fonction de l'angle $\alpha$.
\item En déduire une mesure de $\alpha$.
\end{enumerate}

\end{frame}

\end{document}
